# Regular Expression Highlighter.

Простая, но полнофункциональная программа для поиска и выделения в тексте регулярных выражений Python.

![RE_highlighter](https://gitlab.com/Ch_V/re_highlighter/uploads/c9459290733ef6846bceb69d9b656463/REHL-RU.png)

### Системные тербования.

* <ins>*Windows 7+*</ins> или <ins>*GNU/Linux*</ins>. Возможно и некоторые другие ОС тоже.

* <ins>*Python3*</ins> и <ins>*PyQt5*</ins>.

* Для запуска тестов (при желании) также понадобятся <ins>*pytest*</ins> and <ins>*pytest-qt*</ins>.

### Установка.

#### Windows:
* Установите [Python3](https://www.python.org/downloads/).
  
  _(Файлы *.pyw должны быть ассоциированы с `C:\Program Files\Python<ВашаВерсияPython>\pythonw.exe`. 
  Обычно это происходит автоматически при установке.)_
* Установите [PyQt5](https://www.riverbankcomputing.com/software/pyqt/) 
  выполнив `pip install pyqt5` в командной строке.
* Сохраните файлы программы в любом удобном для вас месте 
  (программе необходимы права чтения/записи в её директории).
* Для удобства использования программы создайте ярлык на файл `__main__.pyw` и установите на него иконку `icon.ico`.
* ENJOY / PROFIT

#### GNU/Linux:
_(на примере Debian)_

* Установите [Python3](https://www.python.org/downloads/) (если он еще не установлен),
  выполнив в терминале `apt update && apt install python3`.
* Установите [PyQt5](https://www.riverbankcomputing.com/software/pyqt/) (если она еще не установлена),
  выполнив в терминале `apt update && apt install python3-pyqt5`.
* Сохраните файлы программы в любом удобном для вас месте
  (программе необходимы права чтения/записи в её директории).
* Переименуйте `__main__.pyw` в `__main__.py` (или зарегистрируйте тип файлов `*.pyw` как сценарий Python).
* Откройте файл `__main__.py` в текстовом редакторе и убедитесь, что его первая строка `#!/usr/bin/python3` 
  верно указывает на расположение вашего интерпретатора Python3 (`which python3` в терминале).
  Исправьте путь при необходимости.
* Сделайте файл `__main__.py` исполняемым (`chmod a+x __main__.py` в терминале). 
  Возможно вам также понадобится установить поведение по-умолчанию вашего файлового менеджера в отношении
  исполняемых файлов как выполнять, а не открывать.
* Для удобства использования программы создайте Desktop Entity файл (ссылку на приложение) 
  `REHL.desktop` (имя можно выбрать по желанию), сконфигурируйте его на запуск `__main__.py`, 
  сделайте исполняемым (`chmod a+x REHL.desktop` в терминале) и установите иконку `icon.ico`.
  Простой пример подобного файла прилагается. (Его можно изменить под себя. 
  Не забудьте <ins>изменить пути на ваши</ins> если будете использовать прилагающийся `REHL.desktop` файл).
  
  Для регистрации приложения можно поместить копию `REHL.desktop` файла в
  `/usr/share/applications` или `~/.local/share/applications/`.
  
  _Для пользователей GNOME: чтобы получить возможность запускать `REHL.desktop` с рабочего стола 
  необходимо проделать следующие дополнительные действия_:
  * _Поместите его на рабочий стол._
  * _Сделайте его Read-only (не Read and Write!) для Others._
  * _Выберете появившийся после этого пункт контекстного меню файла `Allow Launching`._
  

* ENJOY / PROFIT
